南韓別怕限韓令！專家：看看台灣經驗

中客不來，台灣整體觀光表現仍不俗。圖為旅遊熱門景點墾丁。（資料照，記者蔡宗憲攝）

2017-03-19 10:58
〔即時新聞／綜合報導〕南韓部署薩德飛彈系統，引發中國不滿，祭出「限韓令」報復，企圖全面抵制赴韓旅遊、娛樂、文化等產業。傳出中國從3月15日起禁止旅行社推廣赴韓，業界預計中客赴韓人數將減少600萬人次。對此有經濟分析師認為，南韓可以效法台灣經驗，減緩衝擊。

中國祭出「限韓令」報復，企圖全面抵制赴韓旅遊、娛樂、文化等產業。（歐新社）
《鏡傳媒》報導，限韓令及中國禁止赴南韓低價團，導致大韓航空和韓亞航空都出現往返中國航班訂位數減少約1成。英國經濟顧問公司「凱投宏觀」估計，去年赴韓中客超過800萬人次，約佔外籍遊客總數一半，中客消費金額相當於南韓GDP的1.3％，預估限韓令對南韓觀光業的影響，可能讓南韓GDP成長折損0.3個百分點。南韓IBK經濟研究所則評估，限韓令可能造成整體GDP成長率減少0.59到1.07個百分點，經濟損失約150億美元。
報導提到，「凱投宏觀」的分析師表示，南韓可以取法台灣經驗，台灣在政黨輪替後，北京當局也下達限縮中客赴台的禁令，但去年台灣整體觀光表現仍不俗，就是因為台灣對東南亞等地旅客提供更友善的入境手續，讓亞洲各地遊客赴台人數大增，彌補中客不來的衝擊。在雙邊貿易方面，雖然會有影響，不過效應僅限於短期，不至於大失血。分析師認為南韓不妨取法台灣經驗，從政策面因應限韓令。

幾時限港令

原來韓國一年先得800萬強國人訪韓
香港一個月都400萬+

除非香港可以裝薩德

香港都有導彈

好似話 強國喺深圳望過香港，見到打鼓嶺堆填區有呢支嘢，曾經以為係導彈

垃圾得導彈系統